## 1.Що таке цикл в програмуванні?

Цикл – це конструкція в програмуванні, яка дає змогу виконувати дії, що повторюються, певну кількість разів або доки не
виконається певна умова. Цикли дають змогу автоматизувати повторювані завдання та зменшити обсяг коду.

Наприклад, цикл може використовуватися для повторного введення даних користувачем доти, доки не буде введено правильне
значення.

## 2.Які види циклів є в JavaScript і які їх ключові слова?
В JavaScript існують три основних види циклів: for, while та do-while. Кожен з цих циклів має свої особливості і використовується в різних ситуаціях.

Цикл for:

Ключове слово: for
Використовується для ітерації через послідовність чисел або об'єкти.
Цикл while:

Ключове слово: while
Використовується для виконання блоку коду, доки умова залишається істинною.

Цикл do-while:

Ключове слово: do, while
Спочатку виконується блок коду, а потім перевіряється умова. Цикл виконується, доки умова залишається істинною.
Ці цикли можна використовувати для різних завдань, таких як перебір масивів, виконання певного блоку коду певне число
разів або виконання блоку коду до досягнення певної умови.

## 3. Чим відрізняється цикл do while від while?

Цикли do-while та while в JavaScript використовуються для виконання певного блоку коду, доки задана умова виконана.
Однак, вони відрізняються у моменті перевірки умови.

Цикл while:

Умова перевіряється перед кожним виконанням блоку коду.
Якщо умова вже на початку виявляється як false, блок коду не виконається жодного разу.

Цикл do-while:

Блок коду виконується принаймні один раз, навіть якщо умова виявиться false.
Перевірка умови відбувається після кожного виконання блоку коду.

Отже, в основному відмінність полягає в тому, що цикл do-while завжди виконається принаймні один раз, навіть якщо умова
виявиться false, тоді як цикл while може не викон